歐巴馬：若非金融海嘯 我會對中國出手更重

美國前總統歐巴馬表示，若不是2008年至2009年的全球金融危機，在貿易議題上他對中國可能「出手更重」。

他告訴《大西洋》（The Atlantic）雜誌說，當時中國在全球經濟復甦中的重要角色，「阻礙」他處理中國「違反國際貿易規則的重商主義政策」。他的新書「應許之地」（A Promised Land）也有類似說詞。

他說，「在2009或2010年我不能有貿易戰爭。當時我需要與中國、歐洲以及其他任何潛在的成長引擎合作，就為了重啟全球經濟」。他補充，現在他認為「在貿易議題上更強硬的催逼中國，完全是合法的」。

歐巴馬在他的新書中說，中國在他執政初期創紀錄的經濟刺激計畫，發揮支持全球經濟的作用，而此限制他無法向北京追究「規避、扭曲，或乾脆破壞所有同意的國際商務規範」之責。

他在2009年訪問中國時，向當時的中國總理溫家寶提出「大規模貿易失衡」以及「中國匯率操縱與其他不公平行徑」等議題。他寫道，溫家寶「建議我給他一份我們希望中國多加採購的美國產品清單，他會研究看看可以怎麼做」。

他說，「我感覺好像在市場的一個攤子上，對雞肉價格討價還價，而非兩個全球最大貿易體協商貿易政策」。他似乎隱射繼任總統川普的作法。總統當選人、歐巴馬的兩任副總統拜登是否延續川普的對中強硬路線還有待觀察。

拜登16日說，「美國需要和其他的民主政體站在一起，來讓我們的規則施行於世界，而不是看著中國和其他國家，向我們下達他們的命令」。

鹿後炮講乜都得

唔覺

成個廢老咁
"如果唔係你拉住我呀, 我打撚死佢呀!"

拜登︰若非疫情經濟危機 我會對中國出手更重

幫你諗埋幾年後既藉口啦..........前題係你有命做總統

八年

而家講乜都得

如果唔係佢老母未停經，都生唔到佢依隻死賤種出黎
一樣講法

奧巴鹿最簡單列支那做匯率操縱國都無做la

習主席 今次要出手大d 先幫你

個海嘯浸哂你咁多年任期咩

Oh really

黑馬 無做就係無做
事後講撚到自己識飛都得啦

死黑鬼

比喻得好貼切

改姓賴啦

我老母成日講若非當年唔捱、唔打三份工，已經千萬富豪

97果陣老母有供緊碧湖花園 、粉嶺名都、粉嶺中心

會要求收更多錢去賣國

屌, 成個梁辰英咁, 收皮啦

扮乜撚野呀死黑鬼
之前先比人踢爆害撚死CIA個幾十個間諜

廢撚話

“若非生於香港，我將成為一個撚長十吋既黑鬼，一定會屌撚死曬啲死左膠鬼妹“

今次大瘟疫
即係都唔會出重手

人唔笑狗都吠...

如果我揸GTR我洗炒？

若非人民幣太香...

做左八年都金融海嘯

牛佬

講經咩

金融海嘯搞到連中國係公海起機場你都唔出手?

黑馬: 若我可成為終身總統 定會對中國出手更重

岩, 你會強姦埋隻狗乸添

佢在位8年咪過哂好多科研技術養肥鄰近地區囉
更加唔好講今日嘅中東亂局又係佢啲蘇州屎

兜得好

澤: 如果我揸GTR我洗炒？
B: 你揸GTR你死咗啦。

如果唔係你小熊維尼就唔使被禁

死力架收嗲喇, 係呢條仆街養撚肥隻支那豬

講到咁把炮
而家連嘴炮滅共都唔夠膽講

你嘅拜燈 依家話取消懲罰性措施喎
睇唔出邊度重手

哦

如果如果
如果我係拉登我搵多架飛機炒落你頭頂呀

收皮啦佢，家陣講乜都得啦

養得再肥啲

你講乜都得啦屌

唔係金融海嘯你做撚到總統咩

如果我講一句「有可能」

係唔係會被圍屌？

CHANGE？？？

若果China joe真係上場，若干年後應該可以抄返咁講

美國前總統_ _表示，若不是2020年的全球武肺危機，在貿易議題上他對中國可能「出手更重」。

意譯：奶得更重

事實係嘅
一上任就要執雷曼篤屎
之後又發生烏克蘭投俄
跟住要聯合其他國家制裁
不過黑馬搞tpp又唔預台灣
睇怕搞支那嘅威力大極有限

力架: 有錢我洗奶人袋底?

更重咁出手幫佢控制世界

08頭之後幾年都可以咁講, 但之後呢?

呢張乜春嚟

烏克蘭就得個望字， ISIS你又收唔到皮， 中國又入哂國際組織 你條黑撚硬？

Oba mahaupau

講乜都得啦你

唔係金融海嘯

我做左官啦

有聲有境

仲有中東反恐戰都未搞掂
不過之後見完習近平就知條友唔妥，開始重返亞太

屌你老母連自己既國民落係isis手上唔撚救都阻撚佢既父母去救人既人會撚對中國出手？之後isis撕票後仲要等到trump黎復仇，呢啲人得把口真係好撚嘔心，仲要攞Nobel 和平獎，仆你個臭街！

預告民主黨要做鳩支那？清清白白贏咗選舉先講

收聲啦 力架鹿
咩9都冇做過 就拎和平獎

55

呢張都唔識你好打有限喎

奧巴鹿: 若非個女被HUNTER屌完拍片 我會支持侵侵當選

因為TPP只係做樣
廢事俾人話對支那鬆手

馬後炮

9up

死黑鬼串個生意佬唔識做生意, 笑咗

奶得更重手?

食中餐重口味啲

跳跳虎

The Atlantic 上次個單 unnamed source 講侵屌軍人單野又冇跟進，屌完就當冇事發生

得喇得喇屎忽鬼
你而家講你當年吊炮30米屙尿都得㗎啦
順你半成，藥箱都變成帛金箱

收皮啦奧巴鹿

仲嫌貪得唔夠多？

力架鹿：想當年阿叔我唔係俾人撳住，一撚早打鳩到條仆街去冥王星喇

isis又關金融海嘯咩事

廢就廢啦

搞到週圍邪惡勢力掘起

即係要求中共俾多D著數佢自己?

仲要tpp唔撚係佢諗
係nz au同啲東南亞國家搞起先

其實佢好慘，新書出冇人理，靠屌鳩侵先有人報導吓佢

即係如果冇金融海嘯
奧斑鹿政府都會對中國發動貿易戰？
咁你班友又屌侵搞貿易戰

出賣美國出手更重？

美國廢佬：要不是佔中....

08年都無條件咁講
當年中國經濟根本無依家咁好
香港GDP > 成個珠三角GDP
中國對國際經濟影響極微
根本無需要同中國合作

歐巴馬：若非我當選 我會對中國出手更重

留名做先知

侵:若非武漢肺炎，我會核平中南海

過咗海，講乜鳩都得啦!

我尋晚如果揸GTR 我使抄？

奧巴馬, 我地係唔阻住你地鬥黃的. 黎啦, 同我地再講講, 你仲想點屌鳩中共

最衰佔中

08/09年美國同歐盟都叫中國買債券

GOOGLE 下2007珠三角GDP已經二萬五人仔，香港就二千二百美金。

黑馬：若非我老豆老母係黑人，我皮膚就唔會係黑色

Trump 2016 緊加贏唔到

連登係咪好多人唔知歐巴馬老母白人

咁刪左個老母佢

算尻數啦佢事後孔明

biden：若非武漢肝炎我會對中國出重手

武肺前嘅片攞嚟講

多謝奧巴馬賜我今天中國給予香港人

即係直線讚Trump幫佢完成遺志 係美國總統最佳人選？

出手"更"重
即係覺得而家已經算重

支那上位上得最快嘅係加入wto開始

未撚瞓醒？

馬後跑

死撚開啦廢老

一講廢老就諗起689

佢廢咪搞咁多年都搞唔掂囉

佢條廢柴任內做過咩嘢對抗強國? 養到隻老虎大大隻

出手要錢更重？

民主黨果然喺香港同美國都係一鳩樣

我老母都話如果唔係沙士銀行唔做按揭一早買多幾層樓。

依個大話講得又離譜d，當年仲希望中國火車頭，推動全球經濟增長，贏國而家仲成日攞出來講。

美國版梁振英

佢老味呢條黑鬼任內可以比中共向紐約Times Square 個 video wall 度大賣中共崛起廣告，含撚到落個肺度啦。

睇過佢套American Factory就知佢為人啦
支共正正係佢在任八年為所欲為

拜登：若非XXXXX 我會對中國出手更重

鳩講，8年來乜鳩都無做。對台軍售都俾奧巴馬拖鳩住。

言下之意係冇武肺, 有good deal, 侵侵就會奶Xi ye ye 袋底?

個啲同人打交，畀人打到口腫面腫既阿叔，通常都係咁講

你有出到手咩，死黑鬼

我小學都講緊差唔多嘅野

奧巴鹿

仲有拖美軍行動
班加西領事

4年後拜登： 若非武漢肺炎 我會對中國出手更重

" if "
收收皮先啦

呢個力架個總統位都係靠吹得返嚟

如果你知我係邊個你一定唔夠膽串我

佢廢呀嘛
做左8年美國經濟都唔係好

其實佢講得無錯
但若非金融海嘯
總統個位都唔會比佢選到啦

唔係你拉住我 我打撚死佢呀

正一奧巴鹿

5年後, CHINA JOE 遺言, 若非肺炎, 我會對中國出手更重

如果佢無諗過郁中國就唔會搞TPP啦
TPP如果成功，就即係廢左WTO
搞一個無中國版既WTO
不過侵侵覺得要美國蝕抵同埋效果太慢
所以改用自己果套

黎緊股市都爆 即係預定你美國佬繼續奶

侵硬食武肺，你都要大量造票先多過，真係無乜說服力

金融海嘯同武肺比，你揀邊樣

再吹大d

ok當你講得通

咁你而家advise拜登出重手啦，美國經濟比09強勁多喎而家